\section{Ausdrücke und Anweisungen}
\subsection{Ausdrücke}
\begin{frame}[fragile]{Ausdrücke (\textit{expressions})}
	\begin{itemize}
		\item Konstrukt aus Konstanten, Variablen, Methodenaufrufen und Operatoren
		\item Ausdrücke geben immer genau einen Wert zurück
		\item Datentyp des Wertes durch Ausdruck festgelegt
		\item Bedingungen sind Boolesche Ausdrücke
		\item Kombination möglich und intuitiv
		\item Muss in Verbindung mit einer Anweisung verwendet werden
	\end{itemize}
	\vspace{0pt}
	\begin{javacode*}{label=Beispiele}
double d = 1 + 1; //1 + 1 ist ein Ausdruck
System.out.println("R:" + .5 * d);
int c = 42 + 34 * d;
Math.min(d, 2*d); //Ist Math.min ein Ausdruck?
	\end{javacode*}
\end{frame}

\subsection{Anweisungen}
\begin{frame}{Anweisungen (\textit{statements})}
	\begin{itemize}
		\item Anweisungen ändern den Programmzustand
		\item Kleinste vollständige Ausführungseinheit
		\item Einige Audrücke ändern den Zustand des Programms:
		\begin{itemize}
			\item \java{++, --, new Class(), Math.min}
			\item \java{x = 5}
		\end{itemize}
		\item Diese heißen daher auch \textit{expression statements}
		\item Dazu kommen weitere Anweisungen ohne Rückgabewert:
		\begin{itemize}
			\item Bedingungen (\java{if, else, switch}), Schleifen (\java{while, for})
			\item \java{void} Methoden
			\item Deklarationen (z. B. \java{int a} oder \java{int b = 42;})
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Blöcke}
\begin{frame}[fragile]{Blöcke}
	\begin{itemize}
		\item Folge von Anweisungen (kann auch leer sein)
		\item Eingeschlossen von geschweiften Klammern (\java|{}|)
		\item Verzweigungen und Schleifen führen immer den folgenden Block aus
	\end{itemize}
	\vspace{0pt}
	\begin{javacode*}{label=Beispiel}
public static void main(String args[]) { //Hier fängt Block 0 an
	if (args.length > 0) { //Anfang Block 1
		System.out.println("Argumente übergeben!");
	} else { //Ende Block 1, Anfang Block 2
		System.out.println("Keine Argumente!");
	} //Ende Block 2
} //Ende Block 0
	\end{javacode*}
\end{frame}